炒短線/衍生工具同賭博有咩分別？

根本你地分析完都係搏搏下
純粹投機炒作
不斷吹噓「骰面資訊」
散戶用好多消息，好多資訊用作分析參考
但correlation 唔等於 causation
就好似賭波咁
曼聯基本面點勁法，蘇斯克查新官上任又點？
結果輸俾狼隊啵，點解釋？

老實講，
炒短線/衍生工具
同賭博有咩分別？

咁係咩

冇，愈短先就愈難估

線

難估係因為散戶既時間、資源未做到呢個程度既resolution
估唔得準就無謂晒心機晒金錢啦

唔止衍生工具, 即使正股短炒都係賭搏
短線炒賣中間既價格根本就勁多雜訊
幾勁分析, 就算backtest 哂都唔等如自己會做啱方向

雖然衍生工具同短炒, 大部份散仔輸但總有散戶長勝
長勝嗰班就係佢地搵到邊個位入場 "比較" 值搏, 同埋邊個程度既注碼 "比較" 穩陣

輸錢就叫賭 咁百幾蚊買匯豐都係賭

炒股以為自己係掌握到資訊，贏面大過50%
實際上大戶係想殺熊就殺熊想殺牛就殺牛

賭博以為自己同莊家係50/50 賭運氣，結果賭到養活哂成個澳門

宜家買牛唔係賭 係必贏

賭場均真D

咁又有人唔介意當賭博去玩，百貨應百客啫

全部重貨熊今年6月到期, 莊家唔想賠, 上到 30600 不是夢

賭錢係勝率賠率個個都睇得清楚

生工具個賠率勝率就

ps某年諾貝爾經濟獎張paper係計期權價值

如果睇得準 止蝕小過止賺 勝率又高過50%嘅話 長遠嚟講會贏錢 咁仲算唔算賭博？
algo 短炒期貨又算唔算賭博？

algo trade 我buy , 但冇絕對勝數, 好多程式買賣既人都會不時改策略, 買為佢地都知冇一條式叫做必勝, 只係相對贏面比較大

嚴格黎講賭場每局獨立, 無得估, 加埋莊家抽水, EV < 0, 入賭場玩任何GAME 都係賭, 而且長玩必輸

Day Trade / 短炒相對"叫做"有跡可尋, 但就算你BACKTEST 做到幾靚仔, 高過50%, 做哂止賺/損, 但未來方向唔知加上巿場有雜訊, 咁情況下落盤, 都叫做賭, 只不過預期勝算比盲賭既大好多, 有機會長玩不輸, 什至有機會長玩長贏(但不是絕對)

投機 vs 投資，散戶大部分都係前者，輸多贏少

贏錢叫投資
輸錢叫賭錢

樓豬連咁既常識都唔明
好打極有限